【旺角騷亂】陪審團商議兩天仍未有結果 明早繼續

前年大年初二凌晨旺角發生騷亂，本土民主前線前發言人梁天琦等5人被控煽惑暴動及參與暴動等罪，9人組成的陪審團約於昨天上午11時半退庭，惟商議兩天至今晚九時仍未有結果，法官彭寶琴下令他們休息，明早繼續。

陪審團在八時提出商議多一小時，指因正商議的事項有連貫性，惟當時已明言今晚不會有全部結果。
梁天琦早前已承認一項襲警罪及被還柙，他現仍面對一項煽惑暴動，以及兩項暴動，控罪指他於前年2月8日至9日期間，在旺角砵蘭街和亞皆老街參與暴動，並連同黃台仰非法煽惑於砵蘭街的在場人士參與暴動。
另外，被告李諾文和盧建民各面對一項暴動罪；林傲軒則被控非法集結和暴動兩罪；林倫慶則被控3項暴動罪。

咁多條罪咁多個被告 有排搞

陪審團否決權 Jury Nullification